蒼白球日誌0016_gpdiary0016_20191014
===
### 日期 Date
* 世界協調時間2019年(中華民國108年)10月14日 / Unix 紀元 18183 日 / 星期一 / 蒼白球紀元第16日
* October 14, 2019 (UTC) / 18183 days since Unix Epoch / Monday / Globus Pallidum day 16
* 特殊註記：B院評鑑倒數3天

### 年齡 Age
* 33 years 5 months 21 days
* 33 歲 5 個月 21 天

### 本文 Content
1. 資淺病理醫師[1]的白天
   
    
    如果外行人來想像資淺病理醫師的工作的話，一定會摹繪出以下情境吧：充滿氣勢且悠閒地走進辦公室，喝杯咖啡，然後開始用充滿專業的架勢坐在顯微鏡前，開始高深莫測的診斷工作，並且一臉慎重地打電話與臨床醫師討論病人的病情。
    
    實際的情形並沒有那麼美好，實情是行醫真的太難了，難到我已經在病理科六年多，工作上卻還每天都滿頭問號。因此，每天到了辦公室第一件事情，就是把自己沒有自信確診的玻片整理起來，然後四處去敲別的主治醫師的門，問過一輪以後才回到自己的辦公室開始診斷。一方面是真的解決自己的疑惑，一方面也是抓人分擔法律責任。
    
    只有我的診斷實力這麼糟糕，這麼喜歡拉人當墊背嗎？其實並不然，許多資淺的醫師也都跟我一樣，白天是在四處與人討論中渡過的，就連資深醫師也不時會有個案要跟大家討論才敢診斷。行醫真的太難了，是一輩子的修練。
    
---

2. 寫得到十一月底的話真的要印書嗎？

    我前幾天原本有一個想法，就是能夠持續寫到十一月底的話，就把這個日誌印成蒼白球日誌I(2019秋)，之後每季都印一本。為了實現這個想法，今天花了很多時間搜尋資料，結果是不禁有點懷疑自己做不做得到。
    
    首先，雖然確實有某些印刷廠願意接小量印刷的案件，然而價格與品質均參差不齊，令人擔憂。另外，如果不願意花大錢讓出版社接手排版的話，自己排版也將會是個大工程(今天光是查詢如何將markdown[4]檔案排版成漂亮的版面，就花了一小時)，內頁排版起來痛苦，封面因為有書背的問題，則更痛苦。
    
    因此，如果要印成看起來還算合格的書的話，這種一邊妥善排版一邊跟印刷廠周旋的工作會非常吃力。或許到時我會選擇去影印店隨便做醜醜的裝訂吧，畢竟紙張就是紙張，就算是影印店印的保存性也是一樣超過三十年啊。

---

3. 雜記:物價與其他[5]

    * 「河南水餃」鮮肉餛飩麵65元、燙青菜30元(淋滿滿肉燥的地瓜葉)，「吳家紅茶冰」麥茶20元
    * 明天再來考慮要不要補寫今天去教PBL小組討論課的經過。今天懶得寫了。

---

### 注釋 Comment

[1] 藉由以眼睛觀察實體人體組織進行診斷的醫師，一般不進行看診與理學檢查工作，僅觀察檢體。由於微觀證據在病理工作上的重要性，因此顯微鏡[2]與承載薄片組織的玻璃片(簡稱玻片)在病理醫師的工作中佔有非常重要的地位。

[2] 一種光學儀器，可以放大影像以觀察人眼不可見的微小物體。

[3] 有關網路請參見蒼白球日誌0010。

[4] 有關Markdown請參見蒼白球日誌0014。

[5] 新台幣計價。有關新台幣請參見蒼白球日誌0007。

### 附錄 Appendix
無。